[華春瑩上線勒]澳教授新書批北京滲透 華春瑩引李白詩句反駁

澳洲學者漢密爾頓（Clive Hamilton）周一（2月26日）出版新書，講述中國政府如何影響與滲透澳洲，以及中國人大規模移居澳洲現象，消息一出惹起中澳兩國輿論熱議。在北京，外交部發言人華春瑩在例行記者會上被問及有關風波時，引用唐朝詩人李白詩句，批有關書籍是惡意炒作及抹黑攻擊。

華春瑩引用詩句是「兩岸猿聲啼不住，輕舟已過萬重山」，出自李白七言絕詩《早發白帝城》。華春瑩稱，漢密爾頓新書是惡意炒作和抹黑攻擊，顯得毫無意義價值。

漢密爾頓來自坎培拉查爾斯史都華大學，專攻公共倫理學。新書〈Silent Invasion: How China is Turning Australia into a Puppet State〉（沉默入侵：中國如何令澳洲變成傀儡國家；暫譯），原定今年4月出版，但出版社表示基於「全面法律意見」，決定延後出版。

外界質疑有關決定屬自我審查，亦有聲音批評出版社懼怕北京指控誹謗。爭議聲下，出版社最後決定提前新書在周一出版。

早前有傳聞指華春瑩因家中私藏大筆美金被捕，以致今日甫一出場，引起部分在場記者驚呼。她則以微笑應對，神色泰然。

兩岸猿聲啼不住，輕舟已過萬重山
係咪即係話而家先知已經太遲

條八婆傾掂數?

係
話hamilton你講黎都嘥氣

引用唐詩，真唔知醜
用蝗語你可以讀到押韻咩

吊，冇戲睇

充公全部美金 所以放過佢

可惜澳洲政府已經開始反制，新聞日日講澳洲邊到邊到俾人infiltrate
留名等睇支那在澳組織被收皮

李白：屌你隻華春雞

真正用咩話朗讀先押到韻

邊有可能押到
七絕嘅第三句唔使跟韻腳
係二四句先押韻
首句就睇係咪平收先決定押唔押韻

但早發白帝城就真係體現到部分唐詩用支那話讀唔押韻
朝辭白帝彩雲間
千里江陵一日還
兩岸猿聲啼不住
輕舟已過萬重山
首句係平起平收 所以要押韻
間、還、山用廣東話讀係押韻
用支那話讀個間宇係唔押韻
支那學生係要死記話呢三個係押韻

王維嘅九月九日憶山東兄弟都係
支那話押唔到韻
獨在異鄉為異客
每逢佳節倍思親
遙知兄弟登高處
遍插茱萸少一人
首句仄起仄收 所以唔使押韻
親同人用支那話讀係唔押韻
但廣東話讀係押

連登仔個post仲話佢俾人捉左，又炒晒車喇。

又炒車

炒車又點?

都唔係第一次

都唔係第一次啦
或者連登仔估到佢俾人捉咗嘅上半部
無估埋佢俾人捉咗放返嘅下半部姐

我自己都有份

明明搭順風車，民情量度
預演華春瑩下場啫

重要借喻話你地係猿
左膠大愛丫拿
早廿年唔核平大陸畀機會班帝國主義者呀

哩d車禍怕咩炒

其實華春瑩o係支那口交部網頁無下架就知

真個個充軍左啦
呢個係複製人黎你估我唔知呀

不過佢係LA有層樓就係公認既事實，出事可能都真係不遠矣